工程撚 人工報價區

呢排想轉工，想了解下而家嘅市道

我分享下先

學歷：u grad

行頭：冷氣sub

經驗：三年

人工：23k x 13

學歷： MPhil MBA MSc

MHKIE MIET

20 年

做極高電壓電力設備

人工： 89k + bonus

電燈仔 3年 19k x13

ching 三個master咁癲

我仲諗緊讀唔讀好

ching u grad?

EE u grad

咁好似低咗d wor

請唔請人

冇做電氣

ching 幾多年經驗

都係咁做
對大判 判頭 顧問 則師 業主 qs

孽主，62k x 16

消防仔，19k
1年exp

則樓，32k
1.5年exp

main con eng
5年 仲係25k

31k +4k-5k freelance
電 水冷site sup
top up 仔
B0+H0

Main con Ive fg
18.5

Main con
15k

都係8年，BS底，之前一路做consultant。

想玩IET Master is a must

HKIE 就遲少少變潛規則

MBA 用黎識人同好睇唔洗咁早玩

MPhil 就屎忽痕讀

Sub 裝修睇場
唔識字
8年
29k

6年Sub仔電燈佬 - 32k

H0 點攞

1000kV +- DC ???

九電輸電部？

Ive仔加學師出身
計哂7年
27k
得綠卡

個個年代還好 唔係咁多大學生 抱住想試下玩下research 心態

個陣老頂話讀完搵返佢 咁又返返去繼續做

有跟過大陸HVDC project 學下野既

老細香港人

提子

想知client供mpf 公司會唔會俾多d, 定只係1500蚊個月

ELV 10年 Sales Eng
底加Comm average 40-60k

hd?

ive hd
bs sub仔 6年25k

ive hd

BS HD
7 年 exp
AI 31k

巴打HD?

呢個po人工正常d

呀sir

MC
TA仔
做左兩年
14K

Ching係咪已經上到am grade?

我3年都未夠30 k
其實升得咁快係靠一下跳槽定之前都keep住跳？

係呀

1年exp 差唔多啦

點解呢個 post 咁正常
我前年睇類似既post 基本上 HD 仔2-3年經驗3-40k 起跳

好無做

Civil Hd
main con AE
1年 exp
18.5k

Ugrad (讀緊master)
2年落手裝修
2年BS sub AE
20k x 14

5年
34k
電sub

ching做緊邊間 咁高人工

計埋bouns 同雙糧?

消防仔 19Kx12 有花紅

Main con 4年 睇冷氣
31k 有雙糧+1個月bonus

學歷：Civil u grad

行頭：馬路/ building main con

經驗：三年半

人工：25k x 13 + 幾千蚊bonus

屌那星原來係假膠

鋁窗玻璃屋
26k 3年
無良僱主老竇

裝修睇場
Polyu Marketing
1年經驗
20K*12mths + bonus

我有無underpay...

地盤文員
Pt
450一日 0900-1800
OT冇水補

水喉科文

5年經驗

$1.6k, 6day, 12個月

奴工假期，不定期開夜

未計

有咩令你咁睇唔開繼續做

Main con
BS
0.5 exp
18k

日薪1.6k?

學歷：hd civil grade

行頭：學生

經驗：17年

人工：0k x 12

哦，係啵，睇錯$16k

日薪1.6K已經算幾好 依家呢個環境 出邊真係幾靜

勁

學歷：HD+垃圾top up

經驗：8 yrs

人工： 34k ACW

100 個入面可能有一個
正常都係20k 多D

白紙包板仔1工1k

Main con PC
6年經
BSc MSc MHKICM MCIOB
45000 加1個月b仔
有冇underpay?

lm

冷氣

Surveying hd fg
Main con 18.5k*12

Ive仔+ top up
冷氣sub
4年exp
25k x14 +p

Main Con PE
6年經驗
38k

裝修sub兩年
岩岩轉油漆sub
21kx14
U grad

Client, 6年
ard 320-340k annual

由fg 就入client 做，但諗翻好似做左3-4年左右已經係300k上下，近呢幾年都無咩漲過咁

上年拎左PMP，過幾個月máster grad，等疫情完左應該會過英國試下chartered ，
如果做晒呢啲，出年人工仲係無咩調整，可能真係要跳出去了，但client出身去得邊

好勁 大家可5可以指示下小弟ee fg應該搵咩

學歷：HD+垃圾top up

經驗：5 yrs

人工： 28k ACW

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

政府？

兒子

50K x12

中機咁好pay?

IT
千萬唔好留係EE

如果你有能力咪再轉遠d

Archi consultant 外資公司
6.5 年
52k + bonus

想知有無ching 係德國讀master

我都想讀Mphil但又放唔低依家份工，有諗過好唔好索性投身做research

技工 12.8k HD0經驗

做6年先得320-340k
兩三年前就應該轉啦

本身咩底？ 大把地方可能去

Senior architect?

各位前輩 想問下survey hd gard 唔想做survey可以做啲咩我可以讀top up轉科

BS HD （讀緊pt degree)
4 years exp.
MC 28k

邊間

QS 業主 5年 (c+2)
40k + bonus

5年 controls engineer

28k x 12

畢業後5年未轉過工
想知其他 controls engineer 幾錢

如果講做野，會好過出面少少，起碼大家都斯文人講下道理，同埋人工假期補水足，公平d。
政府pt11以上起薪既位唔會hea得去邊，keep住有野做。但頭頂Eng真係做到仆街，AE最撚慘，夾撚到
但做醫院班師兄都幾chur,佢地話如果淨講AI ,HA既AI好做好多不過佢地好少I位，SI位好似全HA都無10個

你degree都係engineering?

rss
政府冇offer

叫返工程狗ok

BS
u grad
冷氣仔 31k x 13.5
4年

冇engineering底都可以做pc？

Main con A4
24k x 13
3.5年

Fg就入業主做？

乜嘢job function?

無相關學歷 讀咩好

岩岩升左

我都想知

ARUP

Project coordinator/ 安全佬

大判 QS
8年exp 32k

umate
安全佬40k+bonus 4.5年經

水喉 3.5年
35k

但失業岩岩

依家係做緊pc仔 未來條路應該點行

Ugrad
Str
一年乾收
20.7k+幾k bonus
睇完個post覺得自己是0

BSc 一年supplier經驗
而家Main Con 22K * 13 + allowance

但IT你又唔夠CS爭
考ACO算啦

no, charter 後入

吹水大會正式開始

房署 TO(A) 一年23k

低左小小bo

Fg 電 收銀 19.5k

TO 22k

大判 QS
3年exp 30k

main con Grad E 1yr exp 25k * 13 + bonus

yes

Civil Consultant
C+2 39k

4年經驗 中五畢業
鋁質sub 2萬6 14個月

想升職咪瘋狂ot

wsp

認真問 bs consultant GE/AE/E2 grade多數一條友要跟幾多單？分開pc同淨做電氣仔黎計

civil
萬九

main con 5年
28k + bonus
不過今年冇得分.....

無，pc唔應該出現係工程

咁咪 乞食都得？ 仲以為pc有得做

認真答 睇project scale

工程文員

10k

一個無需相關學歷但又係工程職位，以為自己真係arch.個邊兼最後坐到PM位，真係吹漲

打錯 16k月薪

係阿。有pc坐到上pm
依家就唔知點行條路 survey自問真心唔鍾意
都仲有個top up轉下科。但又轉唔到咩科田

嘩，係overpay

咁咪行pc囉，求奇入去大公司刷下鞋，對下色版就得

Main Con
u grad
AE 16k

原來工程咁好搵

Main con 安全佬
R左4年 37k

咁多負皮

垃圾 dip

PC 仔

6年

22k 13月糧 ＋ bonus

有案底入唔入到行？

14k 文員

學歷：中五
行頭：facade
年資：4年
人工：38k 12個月糧

6年exp巴打唔做aiow/acow
Hea得黎人工高

入到
工程有手有腳就請

唔係工人喎

HKPC

3年

21k x12 + bouns
1-5， 準時收工

之前搵到份業主 COW 不過撞岩武肺要減人頭

Client
大電
21k x 13.2
2年經驗

Ching 係咪轉咗工幾個月

6年做到COW巴打有料

都請架
不過做工人仲好搵，由期係機手

點解咁講?我做左A都有三年幾

佢係睇中我之前仲有 5 年室內設計經驗想我睇埋 design

一年地基 20k 好想轉行

0

冇，公司有個新請acw差不多背景

下，pc係唔需要有工程底

新請acw應該冇34K
star point好似29K?

重underpay?
你真係當自己pc仔係乜?

MSc
物管工程
7年
29k x 13

0k????

轉啦屌
我兩年地基後悔無轉到
又學唔到野，啲野重覆到
收貨又辛苦，今日仲要落撚狗屎咁
唉唔撚講啦，我連底褲都濕埋而家去換左佢先

唔係咩大公司冇人會理你

20k 低級公務員
同做工程
你哋會點揀？

On鳩先會做工程

住宅物管工程狗
5年 25k x 13
希望可以入到ABSI

係呀to, 準時收工有私人時間啦，我慢慢磨下經驗先老牌，有同事未chart 40k 不過係manager

有得揀千萬不要做工程

chart左就真係underpay

咩division

Aecom都係呢個價

房協E&M做AM位既物管工程狗
唔洗叉都有40K起薪

邊行？

pc其實真係無乜工程可言，成日重話係arch.個邊，覺得自己underpay，傻的嗎?

係好低

車

請唔請人
無做過 做開GEO野

EE有咩咁差？

Qs 2yr 20k

有機會見過你

Beng（BS) 3年乾收銀 24K x 13

幕牆sub
Ive hd
4年多d經驗
29k + bonus

19電燈仔 日薪800 年尾多24工
今年30拎B
EE HidhDip, RMIT 讀緊
點樣轉 點樣走

公務員

睇下有無運做到大project, 換chiller果d啦，業主煩到乜都睇表面，收貨話要一塵不染，完全唔識工程

Degree?

7年
Client AE 30k x 14
做到有d悶想考完牌就走

AI難唔難考？係咪ws考上去？

識唔識一個 做到痴咗線嘅冷氣仔

Underpay wo Ching

s記頭？

Swire?

_ _ _ _ e properties?

ive
24x12 2exp
5day ot補水9k

係swire先咁仆街，title係降一級的

冷氣仔 中七 18k+佣 做左4年

學歷：IVE grad

行頭：main con ae

經驗：3個月

人工：18.5k 花紅唔知點派

BSc in building engineering and mgt

係近呢兩三年好似無咩上升咁
Mech底，師兄教下路應該跳去邊

做幕牆係咪做撚死人？

學歷：u grad

行頭：Lift

經驗：8年

人工：40K*13

人工好似有啲低

WS2 就可以又做低級公務員又做工程

Ive high dip 入職 15 k
building services
之後讀Part time degree
做左3年
Main con
28 k
冇雙糧
花紅唔定
試過一年 13個月
試過一年 16個月

好難拎 除非你工作係做地鐵 電力公司
公司先會幫你搞

hkie變潛規則咁係咪考ceng會好d

同埋想呻下
Client 其實做下做下好似得翻半隻腳係engine行內咁
日常做啲野，雖然都仲係engineering 個field入面，但實實際際真係做既係proj man/contract / technical spec etc，比盡有時有啲design stage 既時候會接觸到design野，但比例始終都係偏少
對於向專業工程師個方向發展黎講其實唔夠專

唔係呢
今次肺炎仆晒街個間

佢學生黎

EE定ee 差好遠

9年
7皮 x 12 連housing

似唔係入面學師/ws上wo
出面考入去 勁
依家開左board 諗住去試下 希望有得in啦

初級科文
白紙入行
暫時13 k/月
中五，得工人證，綠卡

我係師傅呀 落手做的

比人搾壓喎

睇邊間，我自己做開就無乜特別，準時返工，準時收工

業主，請技管同技工，要有電同電單車牌，有意搵我

Design 個邊係食物鏈底層

真，所以考牌要講明自己係client

珍

pc只係將問題或者工作左堆右堆

ee topup degree
4年電sub
26.5k

EMSD d牛奶仔做幾年就有 都幾諷刺

FG
16kx12

MC
9yrs
Mhkie MIStructE
46k + 2 mon B仔

師兄有冇好路數

aqs 3年 20k

真心衰過所有範疇既main con
一班無工程底，做既野又on9但keep住講自己underpay既係乜野心態

學歷： pt degree ME
行頭：重型機械維修部TA （crane、loader、compactor ）
人工：15k *13

想走
閪公司、閪人、閪場

太低 sub仔？

講左個panel會手下留情？

呢樣唔sure，我自己就degree+master都係三大

不過見過有人，係asso升非三大degree，而且轉數明顯比正常人慢，但都入到黎
我估都係睇合唔合老細眼緣

Main con
BIM coordinator
商科 hd 底
6年 exp
26500 x13 個月 + bonus (大約一個月）

BSE HD
8年經驗 某公營機構client 睇維修保養同A&A

29k x12

大判

通常咩價位

Fg 22*13

Degree grad?

唔知

有master 咪玩hkie , 冇咪搵啱既charter-ship reciprocal 返hkie

你香港係俾hkie 小圈子掌控住 點都要玩一玩佢個套

冇既睇你介唔介意無咩真正作為 收高人工囉

我就鐘意辛苦小小 學多啲野 退咗休就用啲知識搞下生意仔

15k
邊間公司玩鳩你

依家做緊學師12000，讀緊文憑

幕牆sub con
讀緊pt top-up
25K + 1.5-2個月bonus
3年 exp

師兄都已經40幾歲啦喎

咁要consultant或者sub仔先夠專

23up 上面有ching已經30

Ive 仔 25 28k 12個月

Pm喎，你想做就做？

做科文

學歷：讀緊MSc

行頭：物管

經驗：6年，C0

人工：35k x 14

大bs contractor搞一個半個sub station/ high volt chiller plant都得 再唔係咪掛名囉 搵有牌嘅公司簽 前提係要識人 一年practical exp. 咋嘛

原來咁多人做緊 contractor
入grad e post睇以為大部分人都做 consultant

Ching 係咪bse？
一畢業入去做？

Aiow/acow人工似係

其實出黎做咗4年野左右，但香港做工程大部分只係做construction & maintenance，想做research engineering既路，我諗唔算係學校professor既教學路線

個職位冇問題 八年呢個package就 由grad仔一步步黎 真係萬中無一 最大可能係背景好靚 有半份工係黨/兒子

學歷：high dip

行頭：冷氣sub

經驗：5年

人工：22k x 13

中x建築

大電Grad，之前做電判頭。

btw fg

科大咪科大 三乜大

你冇degree?

PLC, DCS 個d
主要係power plant process control

RSS
ARE
2.5exp
38k

離題想問一問咁多位前輩
小弟依家仲讀緊degree
想問下係咪讀咗個master(可能外國/香港1-2年) 先入行會好過 入咗行先再去讀?

Ive仔加個19top up
3年左右經驗
25K 13個月加b仔
6日full加奴工假

學歷：degree + 讀緊master
經驗：6 年
人工：29k

就黎30，人工唔上唔下落 應該點算好？做RSS ARE？
打算讀完master 就考牌

業主 1年exp
23k

Sub仔係專hands on site exp
Consultant 係專 design

Client 係兩頭唔到岸，而且唔係50/50，係兩面都得三成功力咁
唯一學到其他地方無既係會接觸contract TS多，
同多少會管下錢，知少少呢方面

Dve

1年
16k x （14-15）個月糧
電sub

讀書成績好好？
屌 degree 唔過3 依家好頭痕

Civil Degree fg
Main Con AE
20.5k+4.5k allowance

學歷：u grad

行頭：E&M 細公司（contractor/小型consultancy都會做）

經驗：三年

人工：26k x 13-15 (睇果年好唔好景)

無scheme無福利 有得claim下車錢咁

BS Consultant
1 yr exp
20k x 12

degree
物管
25k
1.5 exp

乜尻都唔識

今次望落大部份都正路野

13k 不如去做學徒

裝修睇場
Ive HD 建築設計
1.5年經驗
15K
已經做到唔想做，做嚟做去都咁低人工

巴打咩bg

泥水佬 上料
啱啱入地盤做左5個月

1.2k /日

啲老師傅痴撚線可以幾個月返足曬7日 唔休息

叫親我都唔會開星期日

FG 25k 算幾高👍🏻

Gov SBSE, pt.46.

4年exp foreman 15k係咪去做學徒好過

有14咁好

咁撚正
搵工有冇咩特別要求

高過consultant

慢慢做啦 行多d樓 學下d修口 你有學歷 3xk 好快會有

咪撚做中國佬啦

有心做工程先好入sub仔
唔係應該會好撚憎呢行
你見到班撚人日日係度玩工程
了呢樣了個樣
sub仔當for入行踏腳石姐
500-1000應該唔止啦
最少都10%啦，通脤都5%😂

但呀公好睇起我 叫我比心機

咩經驗，學歷？

中三 有四年其他公司大判經驗 都係做管理 對圖 服待呀sir 清場果類

唔洗等退休
有老友喺 MC senior 之餘已經有自己一檔 run 緊接細野做，打工一份，自己檔口一份，平均月收入超過十萬

終於有正常post

Ching 咁快ICM到既

白紙入行 飛機維修 有牌 十年經驗
24k加埋d 津貼 take home over 30k
建議大家唔好入行

Act Chief 未

轉左去 airline 未
定仲喺 H 字頭

Ching sick ball

BS HD上野雞degree
6年 29.5k x 12 +bonus

畫BIM

2年exp

16k會唔會太少

阿sir
咁後生做應該係Housing

知唔知連登唔俾講真野？
識唔識規矩？

呀公講嘅嘢，聽下算啦，唔洗咁上心

好多好後生唔係呀sir啦

慘在困身，間唔中就要星期日返埋
d修口唔係諗唔到
係有時師傅唔信你𡃁仔講野

啲呀公通常係全個地盤最撚廢果個

未，岩岩升SE

HUD?

做安全

人工4字頭 x13 + bs

做咗8年

FS Sub (Mains)
岩岩讀完FS Degree（公司錢）
4年經驗
21.5k

15100*14.5
無學位，白紙
sub con

真，做就另一套，巴打過年睇吓加幾多就知係咪真係錫你啦

巴打做醫院?

轉返做consultant
但忙到狗咁你就唔會想做

本身13k 過左3個月15k 遲下過年有望16k

Consultant
十年經驗15k

Consultant

十年 打雜

16k x 12

講緊頭5年啵，加3-4%點做😨

3年左右經驗，你點攞B牌?

過3 啦 冇咩點讀 成日同同學起hall 睇四仔

有無人做mech design

civil higher diploma

點入行?

差唔多係AI但又無AI咁高人工

不過冇雙糧花紅 返足6日勞工假 10日年假

乾收銀 年半exp
24K x 14

我提議你哋去揸的士,
一更應該有2K net + tips

我個面有個BSI三十歲都冇

AF？捱下啦，學多d野，儲下經驗
你依家做既野其實只係值10K,有手有腳識做
再進一步就要學習下，諗埋下兩手工序同後果

4年AF,師兄直頭轉行穩陣

又話十幾年先有得升既

某法資S社

48k x 15
msc, beng
client
6years exp.

唔係MRO

同問請唔請人

俊和學徒
13.5k
完盤仲入緊form做report

考到牌未啊ching

門十
全包雜工，畫圖設計生產夾野做submissiin承一腳踢
6年
3xk 15個月

諗唔到做乜好

巴打讀咩master
做咩類型site?

大樓？
俊和呢d公司讀埋個hd好走
連派散水餅都要比人屌

Energy Engineering

住宅

住宅有咩攪？滲水？大維修？

無乜野搞；
上連登比較多

咩係收銀

行外人

學歷：MEng Civil

行頭：Civil GE, consultant

經驗：fresh gard

人工：19k x 12

講真呢
係咪under大發展商既物管公司

冇時間做logbook

AF無

consultant

識人、重點係識人。ICM個程度同AS差唔多、我10條答到6條左右。如果唔識人好難pass

出到依個價應該都係 KS / Swire / MTR

冇留意係af, 依個post 9成都唔係公司約

之前聽個fd 講話佢交左辭職信之後人事部決定留佢每個月加多5蚊比佢
想問下係咪真

MTR鬼有咁高價

以前見過散仔調整人工 但係有班散仔做夠年升職但無調整
最後結果變左升完職淨係高個散仔幾蚊人工 日薪 之後就爆發辭職潮

AI即係咩

$5 俾乞衣

ME degree
3年經驗
21k x 13

Assistant inspector of works

未考牌都30k
講唔講得邊間

學歷：UST 工程仔
行頭：E&M Sub仔
經驗：三年
人工：21K × 13

13力

學歷：紅磚 MSc
行頭：E&M
經驗：兩年
人工：26K × 13

見到個個20k up

有Msc之後先入行，定入行part-time讀MSc?

邊間？

做乜咁多負皮

入行part time

唯有努力d 而家日日上樓打炮清場

你政府就係，私人應該差不多

學歷：bse hd
行頭：物管工程
經驗：兩年SUB仔冷氣
人工：16k
本身唔想再做返工程尤其sub仔，去左wh空白左差唔多年半，想轉行個人又無方向，剩係搵到一份比到之前人工既物管工程工，唔知做幾耐先去到20K

唔自爆了，都係大sub

我諗我面對既問題係無咩consultant 肯要我

做開data center多
玩crac同vav多
冇玩過venturi

好多做6-7年就40k

it
software eng
5年
38k

有無搞錯呀，仲低過乾收

咁就緊係公墓園啦

就算冇去wh
兩年exp都係低左啲

都叫高15k AF

Why not both一車車fg 做ws to都係2萬幾起薪

GE 1 Year exp client
24k

有冇人可以講下 charter 左會大概咩價

Arup? 咁高嘅

勁呀
我都係8年結構，做client，得46x12😭😭😭

唔好做學徒，學徒比狗做
做埋d文件野同做admin無分別，出去收下貨拉下尺咁學唔到野
轉做文職仲低人工
繼續做af學多d管理既野仲好
你讀個dip已經上到t1，已經夠做GF
4年af無乜理由得15k仲低過ae
正常武職點都高人工過文職，轉公司啦
巴打係咪做main con，人工係低好多
試下做sub仔，人工同allowance都高好多，而且唔洗學歷都得
不過會辛苦過main con好多

4exp 科文咁少？我返左兩個月都13k...

算快 長江後浪推前浪指日可待

而家每日工作係影相對鐵 覆re 陪re睇鐵 同埋陪cow 行黃蜂竇 cleaning 等等 有時間例如cj位 木板等等拎板炮仔打 又要檢查批盪 又要收貨 每日時間過得好充實

學歷 : 讀緊top up BS degree
職位 : 3 年sub 仔 (之前)
2年大判E&M
人工 : 28K x 14

有 醫院

有無人公司請AE

Top up
2.5 yrs exp
Sub-con
16.8k
好低人工

BS Master?
Poly?

工程界真係養左好多高薪廢人

1年經驗嚟講人工算唔錯

Client 轉 consultant 係難少少，因為 mindset 唔同，同埋覺得你唔砌得

Venturi 唔係醫院用咩
(非冷氣佬)

係

咁嘅人工仲低過CAD draft..... 識人畫左兩三年bim (revit) 跳到有30k

工程界不嬲越高薪越唔洗做

我做sub仔做左5年 B0, 頭一次考收左

sad but ture

中途考過ws但無收到佢問果d收貨標準好難答到，風火水電問齊

成村白帽圍住睇住幾條黃帽做野

有冇見過成村黃帽睇住白帽做野？

報埋工時

朝8晚10
20k

點先為知砌得

dllm 垃圾rss 扮撚晒大袋，日日剩係識影相，影撚埋d雞毛蒜皮

白帽呀sir show time

Main做風，不過幾單做co,乜鳩都識啲

整屎渠真係好厭惡
加上疫情下真係唔想再做

我跟親戚做 入行白紙750

鯨grad
機電維修
1年經驗
17.5 k
屌佢圍埋賺錢都無加到人工

Venturi fast response 嘛 你追壓果d房 咪要落.......
你負壓房 keep負壓 開門關門果d仲靠隻VAV慢慢追就死啦

咩科可以入行

個po d價錢好合理
做乜咁多負皮

ws2呢d垃圾工都34k

控間房既風量同壓力 例如ot房, clean room...

呢個先重要

屌
你地d ot咪又係Hea
利申 做過ws2 一排
8成人都係hea底

PC又唔可以冇既
做下文件野 夾下判頭同則師
但係話自己underpay就真係
依家求其一個pc都3-4皮一個月

快同準同貴

邊間mc安全咁高 識果d大部分低過34

Ching can u tg me?
Pc also

都係睇單project 搵唔搵到錢
無錢點派俾你

你想講AHU駁住SAD下話......

中字頭大把錢

學歷：BEngM.E.

行頭：冷氣sub

經驗：一年電燈AE

人工：14k

AE
Main Con
2年經驗
28k x 13 + allowance(Unknown)
利申岩岩係consultant轉過黎

response time冇咁快

三大
乾收銀
結構
三年ex
AE
25k

同vav 入邊controller 有唔同，可以一出一回做pair up, 通常入手術室/Lab 前有間預備室要做兩三種pressure gradient 個時會用，都係想效果都係快d，如果vav做好多時最尾都收左cav

咪正常charter 人工

學歷：hd grad

行頭：電氣sub

經驗：3年

人工：15k x 12

ching 好低wor.... 會唔會考慮轉下工

我仲以為係另一種design

點都快過VAV啦

Venturi 係用mechanical system ( Spring and Cone shape valve) 去控制開左幾多%, tube 入面既static 一低佢就會鬆左彈弓，多左airflow去balance翻正壓
個response 點都會快過vav

師兄有錯指正下

MC 做大維修
5年exp
科文23k x 12
返九至五

Basement/業主屎忽痕要求

U grad

BS sub 仔

5年

30k x 13 + bonus

冇左粒螺絲 冇左個燈罩

sales
fg
16.5k

學唔到野喎其實
我依家落緊石屎都經常同呀sir 落去收貨
一落就冇左兩個鐘

人地點睇我砌唔砌得我就唔知

不過我自己客觀睇就唔夠多hands on exp，hardcore engineering 既知識都唔夠多同專

我諗呢啲係client出身常見現象黎

mech做電燈

我代表唔到其他做client既師兄

不過我公司真係少OT，我長時間都1730收到
OT總有既，但都真係有需要，例如有時要做晚間測試，或者真係weekend/紅日有site work要落去睇場個d。 但比例唔算多。
好既地方係所有呢啲都有假補翻。

反正做E&M 玩下電無壞

3年都未有得升？
邊間

咁撚爽？
5日？

但你拎唔到電牌 除非考工藝試

驚死又唔想俾錢做Gas Flooding System既server/documentary room

仲有商場樓上有住宅果d building
上到去住宅既Staircase 向上3層都要Fast reponse type spr

Purified

Ive HD
7年經驗
Civil subcon
39k x14.5
6day

B仔咩意思

HD Civil都咁高人工又唔洗考牌都有呢個價ｏｋ啦！

同一公司由Grad E > E > PE

屌你老母科文16k月薪你係咪玩鳩我
早兩年我淨係遞下架餐冇牌都15k一個月
利申：兩年前朝九晚六商廈睇伙

學歷 大學
行頭 安全大佬
人工 39k
做左3年
刷鞋刷得勁先上到位
日日煙酒水 唔小得

乜野B牌? 我唔係電燈仔黎

請問師兄係做邊範

TVB個B B仔個仔

3 年 35k x 14

個個都撈得咁掂

我hd grad
做左呢份4年幾5年
Bs保養
20k

返1至5

不過一個禮拜有2日有時返兩個鐘就走
前排直情幾個月wfh 無返過工

而家29歲 好想脫離份工 搵多d
但真係太舒服

EE grad
4年exp
舞台音響
30K
基本上冇得轉行咁滯

冷氣 chur到仆街

有時喺 comfort zone 太耐真係無乜動力走，明知出面可以搵更多錢，但又嘆慣左驚出面辛苦

向上兩層啊ching

sor 多謝更正

做港九定新界

14k bs cons, 2yr exp

亁收銀

學歷：top up degree

行頭：冷氣

經驗：4.5年

人工：唔過20k...+ bonus

有冇師兄請人

巴打想請問下
讀緊pt bs hd 但做緊掣櫃技工仔,係咪好難考到入ws/ai
始終唔係做寫字樓 又冇做開風火水 淨係做電

係呀，平均加$2000一年到，升職嗰年會多啲，唔升職嗰年可能剩係得$1000

Top up
28k
B牌 準備考水喉匠

掣櫃做咩? 好做嗎?
利:畫圖仔 岩岩入行

落手砌揸螺絲批囉,好鬼做咩 個個入黎都係等拎牌
人工低到仆街

做咩

對比其他CHING人工有點低

落手做唔會著數D? 你係學師?

係低得制 準備做一世廢人，遲吓落手落腳好過

多

點解會著數d...應該都算係學師掛

工程落手腳係做D咩 因為我都想轉

我都係 但係坐OFFICE未必咁好 悶撚到仆街

完scheme無加過

個撚個都禁高價既
搞到我又想跳
我乾收五年
垃圾ive topup
25k x 12.5
準時收工 半hea

IVE BS HD

BS sub 仔

6年

(25k+4k補貼) x 14 + bonus

搶清潔姐姐飯碗 都搵多過宜家

準時收工同半hea 都抵番哂
拉番高時薪

CHING 我係BS學仔 畫圖學唔學到野/前景如何 THX

好做咪做住先囉

EE u grad
電燈sub仔
4年
28k x13 + bonus

Civil Hd fg
Sub仔 AE 19k

邊間可以準時

MSc MHKIE RPE
Structure Engine
6年經驗
人工連freelance $15萬/月

晚晚做到一兩點

年薪加花紅係業主apm成倍，無得訓都好正常

師兄，想問下考水喉匠其實要咩資格？

8 年pm?

我講緊vav box 比起venturi冇咁快response

一個盤友幾多個pm
土本得幾單做緊，你朋友同自爆無分別
起錯要孭飛
衰過隔離post做校長都有14萬
全香港都有成千間中小學
中資大main con做廿年先得幾個拎8萬
工程真係賤過狗

我做左唔係好耐，但我個人意見覺得識掣櫃應該對考WS有幫助，PITC /收掣櫃 呢d都需要。同埋有WS就試左先，WS2 上AI都幾多，寫字樓野做做下就識
最緊要係一路進修，準備好自己，其他派彩既野交比個天

同路人 我hd ee岩岩讀完
學師底薪14500 加返夜津 20k一個月

唔係唔請人咩今年

賤人 唔好起我底

個個都找好多
物管大廈保養維修
19500 *13個月 6day 7年經驗
b0牌
bse hd
想轉行

80k 正常要捱幾耐先有

物管 Ive hd
5exp 23k

電

TO?

唉 岩HD畢業
subcon
一份工做埋PC，做埋科文，做埋雜工，15K = = 我都唔知依家係咩職位

freelance佔幾多？
係咪得civil 先有freelance咁好搵

聽邊個講架你 請好多喎

工程不嬲賤

估乜鳩議會仲成日叫人入行

crac 已經用chiller 水製冷
仲駁ahu 做咩

上面比大判、自己公司恰，下面比判頭、師傅恰

做到嘔白泡

有諗過去美國/英國做野

我bachelor係EE 所以想做返相關既research

一定係金門先出呢d 閪假都仲有人做

咁誇張
政府mhkie 都係7萬

唔定架喎
但8點算最早
冇最遲

真

以前做主打冷氣，宜家叫乾收銀做
老老77，做budget control 多過做工程

u grad 十年電sub
C0
38K x 14
見咁多五六年過30k我好似突破唔到樽頸位咁

Agger 師兄，特別係有啲公司要請晒consultant team 幫佢run project
Client 好處相對上會冇咁忙，不過唔好處就係大部分都係非engineering 工作

intermediate grade到senior grade
會愈黎愈少落手砌

屌 見到大家D人工好撚想死
明明大學畢業 出黎咁撚低人工 黎緊幾年人工加得又唔係多

根本係唔會有機會畀你落手砌，淨係開會同出email都用左你一半時間，client 嘅角色變左係叫唔同嘅professional 做返佢地應該做嘅嘢

同意
將啲成本外判俾其他公司
自己就負責管理

都唔一定，有啲CRAC機行dual coil, 會有refrigerant Pipe做second source, 視乎個場嘅要求去到咩程度

咩叫牛奶仔

FG

咁都起碼8年先有8皮喎
2年g仔 2年ae 上到e再跳4，5個pt咁

Yes

正苦跳pt 穩定同睇到
私人主場風險大，樓上師兄唔知用左幾錢讀書

讀market都做尼啲？

冷氣同水喉control

好過入錯行啦

考銀行MT
總之唔好做細電 辛苦又搵唔到錢

係呀，當然要睇下outdoor unit嘅pump head同距離做唔做到。
或者，有啲design會有back up chiller 做second source，即係兩對chiller water pipe

呢啲我自己覺得三分天生，但有七分可以後天
你覺得佢地清晰應該係因為佢地係client 既立場會睇件事睇得整體啲，
佢地多謝係由出標開始，一手一腳跟埋回標開標design 生產 ，site work前文件野安全野，site work ，甚至after proj 既proj end , knowledge management 都會跟埋，同埋成個cashflow
而一般判頭只係會跟site work個part，叻啲既會跟埋開工前準備個part 。consultant 就再叻啲會跟埋design個part
Client side technical 未必強，但會知道好清楚成件事個前文後理，佢可以更整體更宏觀咁去睇成件事

如果判頭想做到咁可能難啲，因為資訊唔對等，
但可以試下整體啲望成件事，試得多應該都ok

Civil u grad (fg)
Main con 20k

係行下行下似係行左PM個條路
Engin真係得翻半隻腳

好既方面咪接觸得多囉，唔好既咪個人係engin方面既prof development 囉

其實就算係contractor 同 乾收銀，去到咁上下grade都係偏向PM方面多啲

BSc MATH fg

做緊Technical Support

20k x12

算多定正常？

正苦呢？入咗去係咪會變廢人

唔覺爽
因為人工太低
但工作係唔錯、根本冇進度迫
好多野係判頭食晒
做耐咗我怕自己會適應唔到出去起新樓
返六日

學歷：IVE BS HD
行頭：大判E&M
經驗：15年
人工：50k x14
咩牌都無，近10 年都搞住宅盤，自己搞左幾單都Run得掂 起到貨無咩鍋， 再升就M , 但可能要讀返個degree

大哥 我想了解多d

利申： ELV仔

邊間咁刻薄
6day真係咪再做啦

Ching 做左幾多年civil?

感謝巴打耐心回答

少有 10 yrs +
Ching 都算係勵志系列
單靠 HD 砌咁多年就站穩陣腳

師兄一腳踢，site work 超強

唔好做bs 唔夠mech EE爭的

一係入英水會 一係正正經經讀個55776
另外想問下各位巴打 有水喉匠可以轉咩工
本身係水喉師傅

都幾勵志，當年會考得2分，中五>FD > HD就做野 畢業仲要沙士後
果陣識人先揾到工 先揾得6.5k

shitty BS degree, licensed plumber

數年，裝修大判

24kx13

ive hd 細電 3年經驗
24k ×13 + bouns
工作算穩定 大假多同埋年年加1-2k

學歷：Poly Mech
行頭：E&M Contactor
經驗：1.5 年
人工：15k

依家叫穩定
想補返個yop up degree

中國佬不嬲上肥下瘦

下欄工種比其他建築公司低好多

正苦都有分EMSD定水務渠務個啲
不過正苦做，如果你生生性性拎到個牌，廢唔廢人都無所謂啦

大家都要面對charter 個一關，相對上client應該難過啲

頭幾年9流流畫圖多，之後自己跟地盤迫住學得快， 之後轉做Main Con, 單project咩都參與更加吸收曬。

charter 識人就得....特別係HKIE，垃圾小圈子

我EE啊 我5夠bs爭多啲喎

師兄 有水牌對裝修有冇用?

CLS唔好水人入去做啦
有28k都偷笑

Johnson controls
16k
6年 ee

睇老細睇唔睇你

我老細無理過

BArch

1年Archi form (now) + 1.5 main con experience

21k + bonus

A左未？

如果遞紙個陣有前會長個簽名，會發生咩事

PE價，HD ,REW

係指拎電牌?
做乜唔攸電燈sub仔

地基 當然讀完走啦

嘩

咩位

[url]做咗8年收銀，冷氣，得32k

有無巴打有好工介紹

[/url]

大學四年on99唔知自己適合咩path
只知自己英文枝筆唔錯
就9揀咗考試寫essay based嘅科
對我嚟講 mkt係易上手 我用最少時間就攞到能力範圍內最好grade overall有2nd up嫁

但嗰4年我係好清楚自己career唔會做mkt
我不斷同自己溝通
根據自己性格同埋抱住「終有日衝出去」嘅信念 就揀咗裝修行列
邊度都要裝修 但mkt唔係實業

technical嘢我係最弱 但終有日會百屌成材
但我time control, budget control, planning係我強項

真
一落site個人會變海綿
每日係咁吸
contractor係最多嘢睇

考牌？

u grad做冷氣sub唔覺得好7？

9年經驗
前年先mhkie
consultant 一般正係計charter後經驗

我係structure,
Civil 應該無乜
人工:freelance 4:6
平時做野同contractor 打好d關係,
完左project 自然會搵你幫手
做得掂就會愈黎愈多

要食業主啲壓力
車津又要睇N展批唔批

係咪借個名幫人簽下圖 得閒接下a&a

Btw請唔請人？

最近BD出Circular letter
換水塔製冷機, 裝太陽能板個啲係咪唔受小型工程規管?
RSE仲洗唔洗簽圖?

之前有，亦有玩過revit

讀bs做裝修開頭會唔會d野唔識係咁比人屌

工程預撚左

做咩discipline

做gas flooded type

風/ 電 ， 其實主要係coor

樓上有巴打更正係兩層 ，純住宅唔require有sprinkler protected

都會呀 但要另外做多套出黎 全部都係錢

Ching 係AHU 駁住個SAD去VAV Box呀，唔係chiller, chiller係supply凍水去AHU

學歷：HD & 19 top up

行頭：全港最大運輸公司

經驗：6年

人工：30k x 14,
per month allowance $1500 housing, night shift $5000

仲有B0H0

SF?

打條撚vp不嬲求其做

唔過呀....

係..個個都係等拎a/b 因為櫃廠易簽
冇學歷...而家先開始讀pt hd

Non u grad?

BD例黎，我都係呢單野先知

八九成時間都係準時收工，一定係四行入邊最少野做，BEC又唔洗理。做住宅樓既話真係r屎忽比較忙咪係比人追交窿圖嗰陣，留陣窿最多嘛

唔使相關學歷都可以做？
做緊Sub仔公司請pc都要請讀完building degree出身
之前send過見pc一律見都無得見

就算係樓下商場、樓上住宅，只要條樓梯唔係由non-domestic連上大樓，都唔需要花灑頭。例如如果條樓梯係由非商用既住宅平台範圍上樓，就唔洗做花灑。

商場本身係需要做花灑，樓梯會有花灑，但就唔洗做fast response。

我諗上兩層樓梯做fast response，係因為本身住宅範圍無花灑保護，所以做extra protection去早啲爆頭。

唔係BS，但如果你有BS野可以照問，答到盡答

50k

其實好多main con上面果啲係fatfat
好搵到你唔想辭職

上哂位果班點會想走，除非俾人掘或者俾人炒
走黎走去都係中下層果班

唔係，算係細main con

Outdoor unit built-in 有個pump仔打雪種，outdoor 同 indoor unit有高度同長度限制，你可以睇下啲catalogue

Civil Main con
4年 basic 28k *13mths 再加幾千allowance
大約35k*12 mths

中下層果班袋底泥咁
辛苦個車位都申請十世

咪做爛市啦

係
我畢業左十一年，細電係香港好難生存到

年半 18.5k 細電

Fit out main con, 白紙入行，做左5-6年，轉過3間，25k PC
黎緊有望升dpm

應該講compressor 正常唔建議個indoor 同outdoor 高度差太多 因為銅喉要放大同做u trap回油 好撚7麻煩

PC正常都要building hd/degree
雖然就話冇其他行頭要求咁專

最重點你要好清楚builder 既野，記得夾埋Builder既野 ,通常呢d位都易瀨野，
例如天花，天花骨，門， 窗，櫃 你要好清楚每樣野既尺寸，安裝方法同埋開門既情況
天花，天花骨要預返合理既位比佢做，門窗櫃有機會撞燈，浴室寶，基本上有E&M野低過天花要好小心
機電佬好小會自己夾唔掂，通常都係唔熟builder野中招。
另外樣辦房好重要，理論上樣辦房要全部做足，錯都係錯一層 唔係20,30層

通常我夾圖已經夾到有d必撞既，唔夠位既，就同業主則師傾再detail, 一般事前講未大手做都多數肯改， 唔改就出RFI, 搞大佢

點解咁問？

無乜其實你係判頭？

一枝 氣以 十萬計

唔小心打開左 賺都變蝕

因為B S中學生都識做

咪玩啦，pc仔多野做到傻

各位大佬點睇學師依條路？

收皮啦多野做都咪當自己係arch.個邊
地盤掃地個個都多野做嫁

餓唔死

中學畢業
扎鐵佬
5年exp 1850日薪

Safety, 7yrs, Msc
client 68000 X 12 （bonus 4 months）

唔知係咪fire safety in building有寫啵，同消防安全有關既建築例都係睇呢本架啦

野雞top up
B(0)
6 yrs exp
Client
$27.5k + bonus

我諗呢到最廢係我

寫左落GBP FS note，我都唔知最後邊個批呢個point

無做過真design&build，但而家有啲顧問會令我有呢種感覺

見d pc仔返工禁下電話, 打下電話, 轉寄下d對話同email叫人做野, copy & paste 出下site memo 就一日啦喎

Main con 但主力跟冷氣 做冷氣佬好撚辛苦架

自問做左15年BS 都仲有好多野學

我上有房署下有sub con,
仲有堆paper work
壓力都唔會少嫁

做乜都會啦...不過做地盤實屌勁D

咁撚正

作為曾經嘅冷氣佬，淨係識睇catalogue 揀機

RLE?

VP係微微向上斜的。夾csd都再預
但諗落出事既機會好低， 因為高位通常空間都多。 實際有事亦好難check

咩氣成10萬一枝

夾CSD咪睇你夠唔夠惡，食唔食得住D 十仔囉

做client真係要幾年過一過塘

請我就話姐

咁正既 我果間做到仆街

應該係廿幾三十萬

ive EE hd
消防 4年
27k x 13

真係睇公司，老實講風火水電比較舒服真係消防
一單job放一至兩個人已經夠
只要啲例熟啲，基本上夾圖已經舒服過風同電好多
窿圖個啲對比起冷氣/電器都叫舒服好多

最大咪得條6寸主喉，實會搵到位走
只係驗消防前要入314個陣同試野比較忙

我最高峰既時候一年驗7單
日日都ot到至少夜晚9點

但呢兩年小job左，成日都可以準時收工/早走

你咪試吓問囉即管

都係個句答到盡答，無話包生仔一定答到你

叫廠計架咋 但d師傅聽到要裝u trap就話要claim 試過睇catalogue 選機瀨野 唔錯過真係唔識

VRV 有fresh air type 可以用佢滿足返IAQ requirement 另外AHU 好似無加濕同heating function 睇你要求

點解我夾親d大既大判都係冇經驗同唔溝通特别係佢地自己班前線管工同builder
一日到黑淨係玩文件鳩追同射波
幾行人既圖夾埋一齊就叫夾CSD
又唔肯同積師拎位
全部都學壞師
越大既大判就越on9
反而夾中小型個d仲好夾d

我個人認為係靠嚇
睇下邊個比人大到投降
無人比人大到咪跟住去，咁就追到期
留返比標打佬解釋下

只係負責冷氣呢個trade
有consultant 不過都係出完desgin 跟著你幫佢汁屎

工程老老豆豆 做唔係教個啲
都係白紙做住學

dip都28k

變左學術研究post
宜家兩年經驗bs 大判/sub仔/顧問/物管公價分別幾多？

PAU抽室外新鮮空氣
AHU將室內原有空氣循環

利申 尻up

ive d pt 工程course好多唔俾無工作經驗報

polyu hd
rebar fixing
34k
2month exp

Civil grad
8yrs main con
Hkie
cic bim manager
Hkibim

74k/m

字都唔識打 唔怪得

為靚想做conceal type 個陣咪用快爆

真係睇下邊個大聲同個大佬撐唔撐
但係builder角度，一定係bs慢同錯，pc個邊一定有人保

其實係，技工中三，DSE 都俾多你

竅門就係....冷氣佬一定啱哂
條風喉老撚咁大條，求鳩其郁其他system算

咁兩件野個purpose唔同
PAU會100%室外風pretreat再多AHU處理
室外風溫度同humidity同室內回風差咁遠
兩件野design都會唔同

等勁人講解

無所謂公價
你夠膽開，人地覺得值俾得起，你就有市有價

請問各位港專d pt hd工程 course有無用？？

做安樂真係安樂死

中機？

十仔 AE 以前 high cert 仔做到
你估政府 AE 咩

venturi air valve? 極快反應時間供應或抽走空氣

有潘生頂撚住唔撚驚

都係
但....其實...收皮啦最後都係大聲個個贏

少年你太年輕了

一句講晒，慳電，慳電，慳位

搵consultant講解

佢其他親戚都走哂啦
安樂工程真係做撚死人

呢到做client 個個都咁高人工
做緊政府TO都想去做下client

b仔係bonus

BIM

6年 40k x 13

Google EVA deficiency BD個provision of EVA有寫
Enhanced fire safety provision 要啲common areas 做快爆

通常幾耐升SE?

啱呀 叫佢做嘢只會回各種既行唔通說法
同老細講就會調返轉話你唔夠惡
困身更甚
之前返工返到師傅問我係咪唔洗訓

利申
裝修睇場
2.5年exp
16k 13mth

好奇問 有冇人知安樂GT係唔係真係幾個月轉一個dept

ahu條coil夠長一樣可以抽濕既
但係fcu我估你唔會唔用pau做pretreat就咁打鮮風掛...

好似有個differential pressure sensor 既，咁手術室同隔離病房果d分正負壓既房入口有display調教風量
利申：9up

快爆 係點快法

Client (private developer) 勁在 project 賺到錢分 bonus 果下先甘，平日啲老底都唔算啲乜

Agger, FM 睇場BS engineer, 我見過由28k - 40k 不等，個range太大

一世

聽過有冷氣佬講，我條風喉就老撚咁大嫁啦，無得再揸細，再揸就唔夠風，你唔夠fall咪揾其他位走，一係你"捐"我下面囉
但最後我記得係個client鍾意冷氣佬，所以叫渠個邊自己揾地方走

消防電係 EE

倒貼2000蚊幫老闆含埋先有得返工

普通頭無得做conceal
Conceal fast response = 普通頭
Fast respond 要 Respond time index 細過50
Conceal多左塊plate就唔知rti
消防局唔批 好似係咁 有錯等其他師兄指教

aspect ratio揸到1:4未先

Civil 有大 sir 照可以好快 act SE

睇你點用 咪乜u 囉 邊有分

咁都要識啲英文 文書野
上一代好多E&M sub科文做engine

師兄，咁要咪計數囉連登點答你
最後都係睇錢㗎喇，你計得掂條數又幫到業主慳錢，你唔裝鮮風櫃都吹你唔漲

停車場10:1 都見過

RTI 細過50 先叫快爆 好似係

咁每範都一定想揾個舒服位行既

唔知你醫院個case係點 份野個term 係用common area
住宅就見 住戶外條走廊 大堂lobby都要整

用jet fan算啦

我唔知個陣係mc，佢地兩邊嘈到咁，client個邊都插手干涉埋，我重理咁多咩

但想學野，1:4，10:1呢d點訂?

Poly 停車場
長沙灣廣場 都係奇則黎

有standard ans就唔洗consultant

低過2米點jet

你fg就入TO?

屌